檢測旅客需留宿酒店 衞生署稱與亞博館安排一樣

立法會衞生事務委員會召開會議，多名議員關注政府租用九龍城富豪東方酒店，以安排要通宵等候檢測結果的抵港人士，留宿一晚的情況。

專業議政莫乃光建議，政府應向不願意租出房間的酒店施壓，食物及衞生局副秘書長陳偉基回應說，政府按現有規例，無權徵用酒店，即使有亦要與酒店商討。

民建聯鄭泳舜關注，富豪東方酒店附近有居民擔心會被傳染，建議當局為入住酒店的抵港人士，在檢測結果呈陰性後安排專車離開，衞生署署長陳漢儀表示，相關人士的病毒檢測結果呈陰性，可以自行安排交通離開，與亞博臨時檢測中心的安排一樣。

其實機場附近都有酒店, 點解政府唔租過度?